台灣1221「光復高雄」罷韓大遊行，與千萬韓粉正面大車拚！

台灣1221「光復高雄」罷韓大遊行，與千萬韓粉正面大車拚！

防高雄挺韓、罷韓遊行起衝突 警方管制3熱點在這裡.....
新頭殼newtalk | 許立融 綜合報導
發布 2019.12.19 | 14:42

警方公布周六兩場遊行易發生衝突的熱區。 圖：新頭殼製圖

挺韓、罷韓的「南方崛起高雄光榮週年慶大遊行」與「WECARE高雄大遊行」將於12月21日同在高雄登場，為了防範意見不同的雙方人馬發生衝突，警方也在重要熱點部署大批警力，並進行交通管制以期儘快疏散人潮，以免發生意外。

高雄市警局今(19)日公布交通疏導管制措施，兩場活動遊行路線上都有部分道路封閉，或採調撥車道方式讓人車通行，警方呼籲民眾多搭乘大眾交通運輸工具，並配合員警指引、疏導。

「南方崛起高雄光榮週年慶大遊行」

活動將於21日下午1時11分出發，高雄市警局指出，人群集結期間，將於當天早上8時起，先在神農路段（南屏路至博愛二路口）雙向封閉，視人潮情況擴大管制範圍，以神農路段為中心，北至明誠二路、南至大順一路、東至博愛二路、西至龍德路（均不含路）。

遊行期間，管制區內車輛只出不進，範圍以神農路、博愛二路口為中心，北至孟子路、南至大順一路、東至河堤路、西至華榮路。

「WECARE高雄大遊行」

活動則訂於21日下午1時30分出發，高雄市警局指出，警方將於當天中午12時30分起，先封閉文化中心前和平至光華路的五福一路西向東車道；遊行期間，管制範圍擴大為五福一、二、三、四路（和平一路至河西路）西向東車道封閉，公園二路雙向車道（五福三路至七賢三路）、大勇路段雙向車道（必忠至必信路）雙向封閉。遊行期間在五福一、二、三、四路（和平一路至河西路）東向西車道實施調撥，維持雙向通行。

慎防衝突三熱區

警方呼籲，由於本活動參與民眾甚多，請各陣營支持者多加利用大眾運輸工具，自行開（騎）車者請配合員警交通管制作為，必要時提前改道行駛，以減少交通管制所造成之不便。同時，針對較可能發生衝突的三個熱區，包括捷運左營站、捷運美麗站、高雄火車站，警方也將加強警力佈署，每班列車會配置兩名警力，希望能避免任何可能衝突。

警方公布周六兩場遊行交通管制範圍。 圖：新頭殼製圖

警方公布周六兩場遊行交通管制範圍。 圖：新頭殼製圖

借位

1221
721後嘅五個月
香港人有忘記嗎？

Wecare高雄

《1221wecare台灣大遊行相關事項提醒》
#LineID搜尋 @wecaretw 加入平安網
#結伴同行相互照應 #自己帶水沿路維持整潔
#防栽贓、#零衝突、#拒挑釁、#不理會

<#遊行集合時間>：
12/21（六）13 : 00
<#遊行集合地點>：
五福一路上（文化中心前）
<#建議交通方式>：
1.集合地點
歡迎搭乘高雄捷運 橘線 「#文化中心站」
三號出口 往五福一路方向走三分鐘。
2.散場交通
建議至「#西子灣站」、「#鹽埕埔站」搭乘捷運離場。

<#集合方式>：
1.已報名請至各自大隊前導車後方集結。
2.我醒了大隊請至wecare大隊集結處。
3.來就對了歡迎參與任ㄧ大隊。
4.現場加入的朋友歡迎參與任一大隊。

<#服裝裝扮>：
歡迎參與大隊、關心議題裝扮，
邀請您帶上想要吶喊的標語口號。
拿到貼紙的記得都要貼出來喔!!

<#遊行路線>：
五福一、二、三路 =》公園二路=》公園七賢路口
<#募資品起點販售地點> ： 五福光華路口近自來水公園
<#販售啟動時間> ： 12/21（六）12:30 啟售

#記得一起走到終點一同點亮綠色聖誕台灣平安

官方網站

1221挺韓罷韓遊行大對決! 傳3千警力全面戒備憂爆衝突?│記者 涂永全 古芙仙│【LIVE大現場】20191219│三立新聞台

1221罷韓遊行！Wecare高雄運來「30萬份罷韓連署書」押陣

祝你一輩子中國人
世世代代永遠是中國人

「罷韓」聲量不斷加強中！韓粉疾呼：1221沒你不行
朱冠諭 + 追蹤 2019-12-18 15:29

有韓粉社團指出，罷韓組織的強度不斷增強，呼籲挺韓民眾站出來。圖為國民黨總統候選人韓國瑜（左二）。（資料照，盧逸峰攝）

罷韓、挺韓遊行即將於本周末21日展開，雙方人馬把握最後時間動員集結，各陣營的拚場也備受關注。有挺韓的YouTube頻道檢視最新網路搜索量，發現近7日「罷韓」的搜索熱度和「挺韓」不相上下，因此呼籲挺韓民眾必定要在21日一起站出來發聲。

由Wecare高雄、公民割草行動、台灣基進所舉辦的「1221 Wecare臺灣大遊行」，將在本周六登場。同日，國民黨陣營也將在高雄舉辦挺韓遊行。

根據YouTube頻道「天下華人」17日發表的影片聲稱，最新網路搜索量顯示，「罷韓」這個關鍵字於近7日的聲量不斷加強，且綠營拋出的「光復高雄」口號近日聲量也暴漲，這現象代表罷韓遊行的動員不斷加強，且罷韓組織強度超乎想像。影片末尾，字幕打上「綠營的地面力量正在集結，挺韓遊行的組織動員全面落後」，並向韓粉喊話「我只有你們，12月21日高雄沒你不行。」

對此，《風傳媒》透過「Google搜尋趨勢」網站檢視，自12月11日至12月18日下午3時，「1221挺韓」和「1221罷韓」2個關鍵字的聲量變化。從趨勢圖來看，「罷韓」的與「挺韓」搜尋熱度在過去一周大部分的時間都是不相上下，而整體來看，在這7天內，前者聲量勝過後者的次數則較多。

1221遊行衣著 挺韓「紅藍白」 罷韓「黑白」

1221罷韓遊行暖身 Wecare推覺醒影片撐香港
更新時間：2019-12-14 21:15:38

【新唐人亞太台 2019 年 12 月 14 日訊】「Wecare高雄」將在12月21日發起「罷韓大遊行」，今天一早特別到高雄十全果菜市場發放「光復高雄」貼紙，同時也推出最新覺醒系列影片，紀錄中山大學的學生用行動力挺香港反送中，為下週的遊行提前暖身。

大批民眾排隊，一人一張「光復高雄」貼紙，就是要帶回家，「Wecare高雄」發貼紙，為1221Wecare台灣大遊行，提前暖身。

Wecare高雄發起人 尹立：「去年有很多人支持韓國瑜，可是現在他們都醒了，所以也請大家1221，一起站出來光復高雄。」

台灣基進高雄黨部主委 李欣翰：「最近因為有很多假消息，很多人帶風向就是說，有可能會跟這個挺韓遊行，一起同一天舉辦的時候，會有很多衝突發生，我們在這邊除了呼籲，我們的支持者，我們都是一個很和平理性表達我們的訴求。」

罷韓、挺韓遊行同天登場，就怕訴求被外界扭曲，「Wecare高雄」強調遊行理性和平，除了貼紙外，社團也推出最新覺醒系列影片。

覺醒系列影片第五輯：「中山人挺香港，高雄人挺香港。」

學生高喊口號，在中山大學隧道口用行動力挺香港。

覺醒系列影片第五輯：「我們可以討論、我們可以辯論、我們可以交換意見，因為這裡是，自由民主的台灣對不對？對。」

將標語貼在學校連儂牆、為香港募資，學生、僑生通通站出來，就是要傳達「民主得來不易」。

香港僑生 鍾景全：「台灣這一部分是，我們很想得到的，一個直接的民主方式，居然現在有個候選人，他的立場是這麼的親中，我們也很害怕，可能之後他真的當選的話，那麼台灣會不會變成，又像另外一個香港。」

香港僑生 鄧俊儒：「我們看到韓國瑜市長，他沒有好好做好，他市長的部分，浪費很多市民，對他的支持，這是一個民主國家裡面，市民不會接受的。」

台灣學生 羅芊蓉：「這麼多年輕人站出來，有很大一個原因也是，大家真的有所謂，的亡國感了吧，關於香港這件事情，那已經不是香港人的事，那就在我們隔壁發生，假設韓國瑜真的當選的話，到底接下來，台灣會變成什麼樣子。」

Wecare活動一波接一波，為下週的遊行提前暖身。

新唐人亞太電視 綜合報導

12/21 Wecare Taiwan 大遊行 覺醒系列影片第一輯 「農民有意見！」
12/21 Wecare Taiwan 大遊行
#報名網站
#覺醒系列影片第一輯「 #農民有意見！」

和去年市長選前的這個時期一樣，
韓國瑜又玩起同一套戲碼！

歧視撕裂的粗鄙言談，
胡謅亂扯的造謠污蔑，
離譜荒謬的口號標語，
結合紅媒排山倒海的造神洗腦，
掩飾著操弄兩岸關係模糊國家主權定位的投機，
更包藏了對權位財勢無止盡追求的野心。

從韓國瑜就任市長不到半年，
落跑參選總統的那一刻起，
高雄覺醒了，但台灣您呢？

照顧農民是假的，
說會做好做滿是假的，
承諾高雄的政見幾乎都沒兌現，
也是假的！

在雲林的豪華農舍，
以及在台北買賣豪宅，
被媒體一幢一幢的揭露後，
韓國瑜自我標榜的「庶民」更是謊言！

從香港爆發反送中運動以來，
更讓我們看清「韓國瑜」現象背後的邪惡本質。
他是假消息長驅直入企圖癱瘓台灣民主體制的化身，
更是紅媒亂台破壞社會和諧所創造和依託的媒介！

民主的問題，
我們堅持用更民主的方法，
尋求自癒和免疫！

12/21 Wecare Taiwan 大遊行，
我們站出來！走出來！
#撐香港
#保衛台灣
#光復高雄

— — — — — —
1221 wecare台灣 大遊行
#Reset高雄 #Wakeup台灣
#報名網站
#LineID搜尋 @wecaretw 加入我們掌握最新消息
#罷免書與實體收件點資訊
顯示較少內容

push

罷韓挺韓》3200警力坐鎮高雄 3大熱區防「韓戰」

2019-12-21 08:08:39
〔即時新聞／綜合報導〕今天下午罷韓與挺韓遊行將在高雄登場，受到外界極大關注，總統蔡英文盼參加的民眾以理性、和平的方式，表達訴求，國民黨總統候選人韓國瑜則會參與遊行。

警方動員3200名警力嚴陣以待

罷免高雄市長韓國瑜的「1221 Wecare台灣大遊行」與挺韓的「南方崛起高雄光榮週年慶大遊行」，今天分別在南高雄與北高雄拚場，為了避免雙方陣營擦槍走火，警方動員3200名警力維護秩序。警方研判，高鐵及捷運的左營站、捷運的美麗島站、台鐵的高雄火車站，被視為可能發生衝突三大熱區，高市保大維安特勤與捷運警察隊已提前進駐維安。

蔡英文籲理性、和平

今天下午罷韓陣營「Wecare高雄大遊行」，將於下午1時30分起，至晚間7時30分結束，在高雄文化中心集合，最後在公園二路上、大勇路口的舞台區進行集會。挺韓陣營「南方崛起高雄光榮週年慶大遊行」，則從鼓山區神農路出發，在微笑公園解散。

總統蔡英文表示，「為了維持安全，我們已經部署增加警力，全面戒備、嚴陣以待」，並呼籲「參加的朋友能以理性、和平的方式，表達訴求，展現我們台灣成熟的民主素養。」

一年前在選戰中對決的行政院副院長陳其邁與韓國瑜都在臉書發文，陳PO照表示自己已回到左營，韓期待韓粉相聚；韓則說一定要記得微笑快樂，絕非散播仇恨。

韓國瑜稱要微笑

國民黨總統候選人韓國瑜也在臉書發文號召挺韓民眾，他說希望大家褪下仇恨的目光，用友愛的心情享受週六時光，韓說「提醒大家一定要記得微笑，要快樂，我們要一起用彩色的心情慶祝高雄這一週年以來變得多好，絕非散播仇恨。」並稱「明天能和大家相聚高雄也是我們的緣分」。

韓國瑜提醒挺韓群眾牢記「沖脫泡蓋送」，「沖」是不要衝動，「脫」是不要脫隊，「泡」是千萬不要放任何炮竹，「蓋」是一概穿紅、藍、白為主體的衣服，「送」是遇到任何狀況一定錄影，送警追查。

陳其邁昨晚抵達左營

行政院副院長陳其邁在臉書發文「致高雄」，他說昨晚在台北忙完後，隨即趕搭高鐵，在車上解決晚餐，「當廣播響起『列車即將抵達左營』，告訴我：『到家了』。」陳期待今天是好天氣，並在結尾提到罷韓遊行的關鍵句「We care」。

罷韓民眾高舉「光復高雄」標語牌。林振義攝

推

挺韓 VS 罷韓

【LIVE】罷韓！Wecare高雄大遊行 Part2

35歲設計師許小姐手持自己設計的符咒參加遊行，她說韓國瑜可說是台灣特有種，取其諧音大切八塊，也是高雄市民的心聲。周昭平攝

謝謝你們

守護台灣就是對香港最大的支持

你既存在就係為屌泛民？

罷韓挺韓》撐香港大隊港生鄧俊儒：感謝台灣撐香港

撐香港大隊港生代表鄧俊儒說，許多港生支持爭取民主自由活動。（記者洪臣宏攝）

2019-12-21 14:50:26
〔記者洪臣宏／高雄報導〕「Wecare台灣大遊行」撐香港大隊不只在台港生熱烈參與，許多支持「反送中」的台灣民眾也加入，大隊長（港生代表）鄧俊儒說，Wecare高雄向來很關心香港「反送中」，港生很開心及欣慰，當然也會支持台灣爭取民主自由地的活動。

撐香港大隊許多成員穿上在香港上街抗爭時「標準配備」服裝，也有表達台灣民主自由的可貴意味，大家除了高喊「光復高雄」，也加上「光復香港」、「時代革命」口號。

鄧俊儒說，上街遊行是民主制度下人民享有的權利，因此也支持高雄追求民主自由遊行，並感謝台灣支持挺香港民眾，希望香港能得到更好的政治制度。

鄧俊儒說，Wecare遊行獲得許多階層民眾響應，在台港生也很樂意參與，從大家爭取索取「光復高雄」貼紙，顯示大家對此活動有很高熱度。

撐香港
台灣站在香港一起

加油

追擊五毛專員LOL

PUSH

有冇人可以幫我推下

維基「反修例運動」條目 有人修改命名為「曱甴之亂」 疑有違中立之意

1221 罷免韓國瑜大遊行 現場齊喊撐香港

希望多點台灣人來連登啊

我會宣傳

台灣反韓國瑜遊行有30萬人

Push

謝推

Thank you 鄧俊儒

罷韓挺韓》Wecare遊行撐香港大隊長：拒絕親中候選人

Wecare台灣大遊行今下午登場。（Wecare提供）

2019-12-21 13:54:38
〔記者王榮祥／高雄報導〕Wecare台灣大遊行撐香港大隊隊長、港生代表鄧俊儒今表示，很榮幸能參加遊行，今天走出來除了要感謝台灣民眾一直支持香港，也要跟親中候選人說「我們拒絕你們」。

高雄香港學生逃犯條例關注組總召、中山大學碩一生鄧俊儒說，能夠成為大遊行其中一支隊伍，感到非常榮幸，他知道高雄有很多團體都支持香港事情（民主），他們把他們的支持動力，今天也成為其中一個主題。

鄧俊儒指出，香港跟台灣的關係密不可分，特別在明年總統選舉的時候，如果台灣失守了，香港會越來越危險，香港人好像已經沒有退路了，所以今天走出來，除了要跟親中候選人說「我們拒絕你們」，也要跟台灣民眾說，謝謝支持香港的事情，非常謝謝你們。

鄧俊儒指出，今天有很多在台港人會來參與這個活動，除了在台港人外，其實還有很多在台學生，是從南部或中部，甚至知道在台北的香港學生也過來，大家知道這機會非常難得。

香港人在努力去為了民主權利爭取時，知道有這個機會可以在高雄市實現的時候，必須要去把握，把我們理想化成行動。

We Care

1221罷韓遊行當天有撐香港大隊。Wecare提供

台灣加油！

撐香港大隊。（記者王榮祥攝）

晨早Block咗條五毛 #338743

連仔可唔可以出手

《1221wecare台灣大遊行》
#光復高雄 #保衛台灣
由wecare高雄、台灣基進、公民割草行動共同發起，集結公民的力量，一起走上街頭，發出人民真實的怒吼。跟我們一起，光復高雄、保衛台灣。
歡迎鎖定直播，隨時加入我們的行列。歡迎分享直播，讓無法來到現場的朋友，一同感受遊行現場的沸騰。

香港人支持台灣人光復高雄

撐香港大隊：港生代表鄧俊儒（高雄香港學生逃犯條例關注組總召、中山大學碩一生）

中山大學
謝謝你們

光復高雄

韓粉又做沉沒的大多數？

謝謝，加油

自由時報有live

Wecare罷韓人潮爆滿 挺韓遊行如國旗趴【圖輯】

最新更新：2019/12/21 15:57
罷韓、挺韓大遊行21日下午登場，「1221wecare台灣大遊行」（左）在南高雄；「南方崛起、高雄光榮週年慶大遊行」（右）在北高雄舉行，拚場比人氣。中央社記者董俊志、張皓安攝 108年12月21日
（中央社記者王淑芬高雄21日電）今天高雄「1221Wecare台灣大遊行」罷韓活動亮點是在終點將升起一顆直徑約5公尺的「鏡球」；挺韓活動部分，集結凹子底公園的韓粉國旗裝及汽球出籠，現場有如國旗趴。

罷韓、挺韓大遊行今天登場，高市府在高市警察局10樓開設應變中心，由相關局處進駐。副市長李四川說，各路口監視畫面都會顯示在應變中心，交通局、捷運局也會掌握活動狀況。因應這2場大遊行，高雄市警局已進行多次模擬演練，市府也開過3次應變會議，他呼籲雙方民眾以理性訴求，讓遊行和平落幕。

韓國瑜陣營舉辦的「1221南方崛起、高雄光榮週年慶大遊行」下午在北高雄登場。不到中午來自各地的韓粉陸續集結凹子底公園，現場大小國旗、國旗裝及汽球紛紛出籠，公園周邊攤商也販賣國旗相關小物，賣飲料及熱食的攤商也插上國旗，現場有如國旗趴。

發起罷韓的Wecare高雄發起人尹立在活動終點接受聯訪指出，高雄昔日的光榮感在這一年已消失怠盡，市長落跑讓大家覺得很悶。主辦單位透過鏡球設計及大家響應一起找回高雄的光榮感；呼籲大家築起1221的綠色耶誕樹，也為台灣平安許願。而今天活動象徵「穿雲箭早掉海中」、「榮光照耀我高雄」。

至於這顆直徑5公尺的「鏡球」，經一晚測試，會在夜空中綻放絢麗光彩，這顆鏡球在今天遊行終點升到60公尺高，到時請大家用雷射筆或手機光束一起點亮鏡球、點亮「民主聖誕」，讓榮光再現高雄，祈願台灣平安。

大批參與罷韓遊行民眾上午9時多即陸續往集合地點集結，有人持罷韓標語，也有人戴草莓造型頭套十分吸睛，並在下車的高雄捷運文化中心站拍照，情緒都相當高興。先到的民眾在文化中心樹下休息養足精神準備出發，也有民眾搶購罷韓相關文創商品，在五福路和光華路口設置的販售商品區及攤位出現排隊人潮。（編輯：謝雅竹）1081221

「南方崛起、高雄光榮週年慶大遊行」隊伍21日浩浩蕩蕩從高雄市神農路凹子底公園出發，遊行隊伍綿延數公里，現場旗海飄揚，場面壯觀。中央社記者程啟峰高雄攝 108年12月21日

國民黨總統候選人韓國瑜陣營舉辦的「1221南方崛起、高雄光榮週年慶大遊行」21日在北高雄登場，大批支持者在凹子底公園集結準備出發，現場揮舞旗幟，旗海飄揚。中央社記者張皓安攝 108年12月21日

「南方崛起、高雄光榮週年慶大遊行」21日下午在北高雄登場，國民黨總統候選人韓國瑜支持民眾在凹子底公園集結，並拍照留念。中央社記者張皓安攝 108年12月21日

「南方崛起、高雄光榮週年慶大遊行」21日下午在北高雄登場，力挺國民黨總統候選人韓國瑜的支持者上午已在凹子底公園集結。中央社記者張皓安攝 108年12月21日

「南方崛起、高雄光榮週年慶大遊行」21日下午在北高雄登場，支持國民黨總統候選人韓國瑜的民眾在凹子底公園集結，現場相關準備工作也陸續就緒。中央社記者張皓安攝 108年12月21日

國民黨總統候選人韓國瑜陣營舉辦的「1221南方崛起、高雄光榮週年慶大遊行」21日在北高雄登場，現場凹子底公園出發點國旗旗海飄揚，周邊也插有國旗響應遊行。中央社記者程啟峰高雄攝 108年12月21日

國民黨總統候選人韓國瑜陣營舉辦的「1221南方崛起、高雄光榮週年慶大遊行」21日下午在北高雄登場，國民黨副總統候選人張善政（前排左3）、韓國瑜全國競選總部主委朱立倫（前排右4）都到場。中央社記者張皓安攝 108年12月21日

由Wecare高雄等多個單位團體發起的「1221Wecare台灣大遊行」21日下午從高雄五福一路口集結出發，大批民眾響應，聲勢浩蕩，眾人並在遊行過程中合力撐起巨幅布條，強調「光復高雄、保衛台灣」的訴求。中央社記者董俊志攝 108年12月21日

由Wecare高雄、台灣基進、公民割草行動等單位共同發起的「1221wecare台灣大遊行」21日下午正式登場，隊伍沿路線持續前進，長長人龍聲勢浩大。中央社記者董俊志攝 108年12月21日

由Wecare高雄等團體在南高雄舉辦罷免高雄市長韓國瑜的「Wecare台灣大遊行」活動21日下午登場，遊行民眾在集合地點集結，手持罷韓標語。中央社記者董俊志攝 108年12月21日

由Wecare高雄等團體在南高雄舉辦罷免高雄市長韓國瑜的「Wecare台灣大遊行」活動21日下午登場，大批民眾在集合地點集結，高舉標語表達訴求。中央社記者董俊志攝 108年12月21日

「1221wecare台灣大遊行」21日下午正式登場，大批民眾在五福一路口集結，隨著領頭人群齊呼口號，準備出發。中央社記者董俊志攝 108年12月21日

「1221wecare台灣大遊行」21日下午正式登場，這場遊行共分成7支隊伍，參與民眾高舉各式反韓相關標語、道具等，以行動表達立場。中央社記者董俊志攝 108年12月21日

高雄「1221Wecare台灣大遊行」21日下午登場，主辦單位規劃在遊行終點升起一顆直徑約5公尺的「鏡球」，活動象徵「穿雲箭早掉海中」、「榮光照耀我高雄」。（Wecare提供）中央社記者王淑芬傳真 108年12月21日

LIVE - 罷韓WeCare大遊行

感謝台灣人

香港加油

Make Kaohsiung great again

FREE HK

台灣人也要加油 踢走韓國魚

🇹🇼加油

光復高雄
時代革命

台灣加油

你們也是

香港不要氣餒
成為今日台灣

今日台灣
明日香港

台仔唔好比條魚選到啊喂
笑你地架

好

英文
korea fish

2019/12/21 高雄 WeCare 罷韓大遊行 撐香港大隊

條魚走咗咁撚多數都可以重有咁多廢老撐

小心支共用卑鄙無恥手段影響大選
一定要催促更多人出來投票

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

確實要努力

佢真係

1221一起撐香港。願榮光歸香港、歸高雄 。
香港人再再提醒台灣人，保衛台灣的民主自由！
1221，撐香港的你，帶著 #雨傘 一起走上街頭。

罷韓挺韓》Wecare罷韓大遊行登場 超過50萬人上街高喊「光復高雄」

50萬人今參與Wecare大遊行。（記者羅沛德攝）

2019-12-21 17:11:53

首次上稿 13:09
更新時間 17:11

〔記者王榮祥、蔡清華、洪臣宏、方志賢、王姝琇／高雄報導〕「草包下台、罷免韓國瑜」，「光復高雄、台灣加油」.....，50萬人今參與Wecare大遊行，沿著高雄五福路一路往鹽埕埔前行，隊伍約2點出發，因為人數爆多，整個隊伍綿延數公里長，民眾邊前進邊吶喊，草包下台、罷免韓國瑜聲音撼動高雄街廓，主辦單位下午4點52分在終點站宣布，超過50萬民眾參與，全場立刻響起一陣歡呼。

民眾除了熱情參與，也在看板、服飾上有許多創意，有人背著「貨出不去、人進不來、韓導發大財」字版，有人打扮成禿頭拿著「我現在要初診」字樣，更多人拿著騙子ˇ草包、說謊、罷韓等各種字報，還有人製作「一支穿雲箭、高雄市長變不見」海報。

有男孩問爸爸怎麼那麼多人，爸爸笑說，都是來罷韓的；還有年輕人告訴身旁不認識的老伯說，做不好就算了，做不好又白目，真的看不下去，第一次參加遊行。

全台首場以「罷免市長」為主體訴求的遊行、Wecare台灣大遊行，今下午約1點50分由高市文化中心出發，根據主辦單位估算，截至下午3點左右，參與民眾達到30萬，且還有更多民眾會直接到終點集結。

主辦單位Wecare高雄說明，九大隊與隊長分別為wecare大隊：尹立，台灣基進大隊：台灣基進高雄黨部主委李欣翰，撐香港大隊：港生代表鄧俊儒（高雄香港學生逃犯條例關注組總召、中山大學碩一生）、台生代表凃峻清（台大學生會會長），美麗島大隊：高雄市議會前議長康裕成、戴乃聖 （美麗島鬥士戴振耀、耀伯的兒子），彩虹大隊：高雄市議員黃捷、簡煥宗，踩紅媒大隊：高雄市議員高閔琳，公民割草大隊：發言人李醫師，溜之大吉大隊:高市議員何權峰。

遊行隊伍沿路經過高雄高商、新興高中、高雄女中（都在五福路上等校），剛好今天補課（因應明年一月大學學測、今天補課），主辦單位事不斷提醒參與遊行民眾邀降低聲量，同時公開向師生說聲歹勢，也歡迎傍晚放學後、一起來街頭民主教室體驗。

沿途不少商家生意欣隆，對於借廁所的民眾也很歡迎，還有餐飲店家忙到做不出菜，頻頻跟遊行民眾致歉，或者提供飲料解渴。

Wecare大遊行晚間預計6點至6點半間結束，終點站會由罷韓四君子宣講，分別為遊行發起人尹立、前高雄氣爆自救會長陳冠榮、台灣基進張博洋、公民割草代表李醫師，接著會公布一份罷韓宣言，凸顯遊行主軸與理念。

壓軸節目則由史上最大、直徑5米的「鏡球」擔綱，今晚將升起到60公尺高雄空中，並拖曳著四大誓言、成為綠色聖誕樹。

Wecare高雄進一步說明，四大誓言分別為「美麗島事件四十年、勿忘前人珍惜民主、撐香港守護主權、光復高雄保衛台灣」，希望用這四句話，築起1221的綠色聖誕樹，也為平安台灣許下誓言。

屆時全場遊行者將在落日第一刻，用自身能量，隨鏡球升空照亮我城高雄，重返榮光。

罷韓大遊行於下午1點半登場。（記者羅沛德攝）

罷韓大遊行於下午1點半登場，空拍人龍相當壯觀。（記者羅沛德攝）

罷韓大遊行於下午1點半登場，現場人龍相當壯觀。（記者羅沛德攝）

罷韓大遊行於下午1點半登場，群眾揮舞各種罷韓旗幟。（記者陳文嬋攝）

罷韓大遊行將於下午1點半登場，吸引超過50萬人參與。（記者李惠洲攝）

今日香港，明日台灣。此刻，讓我們一起撐香港守台灣。

反送中運動，展現了香港人民追求民主自由的能量，更映照了中國一國兩制的失敗與統一的野心。台灣，在這波運動中除了香港，也表達了我們的心聲。在這次的遊行中，我們也邀請香港朋友、關心香港的朋友、關注香港勇敢追求民主自由的朋友們同行。一起撐香港，陪伴香港重返榮光。

樓主先先, 其實你是住在台灣哪裡?

新北樹林

罷韓空拍「30萬人巨龍」曝光！「光復高雄」210公尺綠布條擠爆五福路 | ETtoday政治 | ETtoday新聞雲

PS：主辦單位18:10宣稱超過50萬人

1221 Wecare大遊行出發後五福光華路口空拍

1221對尬！挺韓主辦喊突破35萬人 罷韓綠龍傍晚宣布：50萬人出來了

罷韓遊行》高雄民眾氣氣氣 開唱「國瑜草包」

一定要讓韓國瑜變成韓國輸呀！

這是一定要的

公民割草行動

照亮台灣，守護民主
火大割草，光復高雄

#1月11日務必出來反韓投票
#二階罷免連署就快要開始

【公民割草行動】官方Line@

二階罷免連署預先網路報名：